{
  "metadata": {
    "exam_type": "111",
    "exam_name": "警察人員考試",
    "level": "三等",
    "subject": "警察學與警察勤務",
    "exam_time": "2 小時 座號：",
    "code": "50130"
  },
  "notes": [
    "※注意：禁止使用電子計算器。",
    "①不必抄題，作答時請將試題題號及答案依照順序寫在申論試卷上，於本試題上作答者，不予計分。",
    "②請以藍、黑色鋼筆或原子筆在申論試卷上作答。",
    "③本科目除專門名詞或數理公式外，應使用本國文字作答。",
    "①本測驗試題為單一選擇題，請選出一個正確或最適當的答案，複選作答者，該題不予計分。",
    "②共25題，每題2分，須用2B鉛筆在試卡上依題號清楚劃記，於本試題或申論試卷上作答者，不予計分。"
  ],
  "sections": [
    "甲、申論題",
    "乙、測驗題"
  ],
  "questions": [
    {
      "number": "一",
      "type": "essay",
      "stem": "請依據警察勤務區訪查辦法,說明警勤區員警實施訪查所應遵循之事項\n(原則)為何?(15 分)又警勤區員警實施訪查,首應行使之程序為何?\n試說明之。(10 分)",
      "section": "甲、申論題"
    },
    {
      "number": "二",
      "type": "essay",
      "stem": "機關應該建立組織之共同願景,請問機關之組織共同願景應為何?(5 分)\n警察之核心價值所形塑的共同願景應有那些,試申論之?(20 分)",
      "section": "甲、申論題"
    },
    {
      "number": 1,
      "type": "choice",
      "stem": "關於司法院釋字第 785 號解釋,針對應實施輪班、輪休制度之業務性質特殊機關所屬公務人員 的勤休方式及超時服勤補償之相關規定所做解釋之敘述,下列何者錯誤?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "C",
      "options": {
        "A": "公務人員服勤時間及休假制度等事項,受憲法第 18 條服公職權之保障",
        "B": "人民之健康權,為憲法第 22 條保障之基本權利",
        "C": "國家對於公務人員超勤依法給予加班費、補休假等相當之補償,屬於一種恩給",
        "D": "國家於涉及健康權之法律制度形成上,負有最低限度之保護義務"
      }
    },
    {
      "number": 2,
      "type": "choice",
      "stem": "依警察法及其施行細則等相關規定,下列何者為中央立法事項?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "B",
      "options": {
        "A": "警察常年訓練之實施事項",
        "B": "中央與地方各級警察機關之組織、編制等事項",
        "C": "警察勤務機構之設置、裁併及勤務之實施事項",
        "D": "義勇警察之組設、編練、派遣、管理等事項"
      }
    },
    {
      "number": 3,
      "type": "choice",
      "stem": "有關警察任務、警察業務和警察勤務三者之間的邏輯關係之敘述,下列何者正確?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "B",
      "options": {
        "A": "警察勤務與警察任務相互間具有「體用關係」,警察勤務為體,警察任務為用",
        "B": "警察業務的完成須賴警察勤務的執行",
        "C": "警察任務是警察勤務具體化的結果",
        "D": "警察任務是警察業務具體化的結果"
      }
    },
    {
      "number": 4,
      "type": "choice",
      "stem": "警政學者 DavidH.Bayley曾提出社區導向警政四種方式(CAMP):諮詢(Consultation)、調 適(Adaptation)、動員(Mobilization)、問題解決(ProblemSolving)。就「增進警察與社區 互動、舉行社區治安座談會」等實務策略而言,主要是屬於上述何項方式?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "D",
      "options": {
        "A": "調適",
        "B": "動員",
        "C": "問題解決",
        "D": "諮詢"
      }
    },
    {
      "number": 5,
      "type": "choice",
      "stem": "依「警察勤務區訪查作業規定」,有關警勤區員警實施訪查時之作法,下列何者正確?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "A",
      "options": {
        "A": "警勤區訪查以單警個別查察為原則;必要時,得以聯合查察或座談會方式實施",
        "B": "村(里)鄰長、其他諮詢對象及一般人口,應每二個月聯繫拜訪一次",
        "C": "實施警勤區訪查前,應於勤查系統預擬日誌表,送分局長核准後實施",
        "D": "經由所長核准以社區座談會方式實施訪查者,於訪查日一日前以書面通知受訪查者"
      }
    },
    {
      "number": 6,
      "type": "choice",
      "stem": "有關警察勤務機構之敘述,下列何者正確?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "A",
      "options": {
        "A": "警察分駐所、派出所為勤務執行機構,負責警勤區之規劃、勤務執行及督導",
        "B": "因地理環境特殊,且交通不便之地區,未能與其他警勤區聯合實施共同勤務者,得設分駐所",
        "C": "警察分駐所、派出所設置基準,由內政部定之",
        "D": "警察局為勤務規劃監督及重點性勤務執行機構,負責規劃、指揮、管制、督導及考核轄區各勤 務執行機構之勤務實施,並執行重點性勤務"
      }
    },
    {
      "number": 7,
      "type": "choice",
      "stem": "依治安顧慮人口查訪辦法規定,警察發現治安顧慮人口查訪對象有違法之虞時,應如何處置?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "D",
      "options": {
        "A": "應即帶至勤務處所,調查其違法事證",
        "B": "應即帶至勤務處所,製作筆錄後移送地檢署",
        "C": "應即帶至偵查隊,調查其違法事證,繩之以法",
        "D": "應以勸告或其他適當方法,促其不再犯"
      }
    },
    {
      "number": 8,
      "type": "choice",
      "stem": "在打擊犯罪的勤務模式中,「由警察所發動,並主動選擇目標」的勤務方式,主動事前發現問題, 而不僅是事發後被動快速的至現場處理問題,稱為何種勤務模式?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "C",
      "options": {
        "A": "被動反應式模式(ReactiveModel)",
        "B": "守勢勤務模式(DefensiveModel)",
        "C": "主動先發模式(ProactiveModel)",
        "D": "服務民眾模式(ServiceModel)"
      }
    },
    {
      "number": 9,
      "type": "choice",
      "stem": "有關警察法第 9 條規定之警察職權之敘述,下列何者正確?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "A",
      "options": {
        "A": "警察法第9 條所稱依法行使職權之警察,為警察機關與警察人員之總稱",
        "B": "發布警察命令,中央由內政部警政署為之",
        "C": "發布警察命令,直轄市由直轄市政府警察局為之",
        "D": "協助偵查犯罪為職務協助事項,警察執行機關不需要編列警察事業費預算"
      }
    },
    {
      "number": 10,
      "type": "choice",
      "stem": "依偶發性及緊急性集會遊行處理原則之規定,下列敘述何者正確?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "C",
      "options": {
        "A": "緊急性集會、遊行,指因特殊原因未經召集而自發聚集,且事實上無發起人或負責人之集會、遊行",
        "B": "偶發性集會、遊行,指因事起倉卒,且非即刻舉行無法達其目的之集會、遊行",
        "C": "緊急性集會、遊行之申請,主管機關應於收受申請書即時核定,並以書面通知負責人",
        "D": "偶發性集會、遊行,得於依集會遊行法第6條規定公告之地區週邊範圍舉行"
      }
    },
    {
      "number": 11,
      "type": "choice",
      "stem": "有關勤區查察之敘述,下列何者錯誤?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "C",
      "options": {
        "A": "勤區查察,於警勤區內,以家戶訪查方式,擔任犯罪預防、為民服務及社會治安調查等任務",
        "B": "勤區查察,於警勤區內,由警勤區員警執行之",
        "C": "勤區查察為共同勤務",
        "D": "家戶訪查辦法,由內政部定之"
      }
    },
    {
      "number": 12,
      "type": "choice",
      "stem": "有關「警察」之敘述,下列何者錯誤?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "D",
      "options": {
        "A": "警察職權行使法第2條所稱「警察」,係指警察機關與警察人員之總稱",
        "B": "警察職權行使法第2條所稱「警察」,係指形式意義的警察",
        "C": "警察法第9 條所稱依法行使職權之「警察」,係指警察機關與警察人員之總稱",
        "D": "憲法第8條第1項所稱「非經司法或警察機關依法定程序不得逮捕拘禁」之「警察」,僅指組 織法上的警察"
      }
    },
    {
      "number": 13,
      "type": "choice",
      "stem": "1990年代,紐約市警察局以資訊統計之管理系統(CompStat) 作為管理犯罪資訊之技術,其資 訊統計之程序包含四個步驟,不包括下列何者?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "C",
      "options": {
        "A": "正確適時的情報",
        "B": "有效的戰術",
        "C": "召開社區治安會議",
        "D": "人員及資源的快速部署"
      }
    },
    {
      "number": 14,
      "type": "choice",
      "stem": "問題導向警政策略以SARA四個程序為方法,其中關於「根據分析所得資料,策定解決問題方案 的措施」,係屬下列那一階段?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "C",
      "options": {
        "A": "掃描(Scanning)",
        "B": "評估(Assessment)",
        "C": "回應(Response)",
        "D": "分析(Analysis)"
      }
    },
    {
      "number": 15,
      "type": "choice",
      "stem": "依警察職權行使法之規定,警察對於依客觀合理判斷易生危害之交通工具得採行之措施,下列何 者錯誤?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "D",
      "options": {
        "A": "得予以攔停",
        "B": "得要求乘客出示相關證件",
        "C": "得檢查引擎、車身號碼或其他足資識別之特徵",
        "D": "得要求駕駛人及乘客接受酒精濃度測試之檢定"
      }
    },
    {
      "number": 16,
      "type": "choice",
      "stem": "下列關於「破窗理論」(BrokenWindows Theory)之相關敘述,何者錯誤?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "C",
      "options": {
        "A": "美國學者威爾森(James Q.Wilson)、凱林 (George L. Kelling),首先使用「破窗」一詞",
        "B": "該理論首先發表於「警察與鄰里安全:破窗」(The Police and Neighborhood Safety: Broken Windows)論文中",
        "C": "該理論極力促請警察人員應多注意嚴重的犯罪(crime)行為",
        "D": "當破窗無法被有效控制,即代表監控力量減弱"
      }
    },
    {
      "number": 17,
      "type": "choice",
      "stem": "有關警察勤務運作原理中之「警察在執行勤務時,無論其服裝或裝備,都必須明顯易見」,屬於 下列那一項原理?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "C",
      "options": {
        "A": "彈性原理",
        "B": "迅速原理",
        "C": "顯見原理",
        "D": "機動原理"
      }
    },
    {
      "number": 18,
      "type": "choice",
      "stem": "依警察職權行使法規定,警察於其行使職權之目的範圍內,有關資料傳遞、利用與註銷或銷毀之 相關規定,下列何者錯誤?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "C",
      "options": {
        "A": "警察機關對其傳遞個人資料之正確性,應負責任",
        "B": "資料之利用,須與蒐集之特定目的相符合",
        "C": "警察所蒐集之資料,均應於資料蒐集後三年內註銷或銷毀之",
        "D": "應註銷或銷毀之資料,不得傳遞,亦不得為不利於被蒐集對象之利用"
      }
    },
    {
      "number": 19,
      "type": "choice",
      "stem": "有關警察組織建立原則之敘述,下列何者錯誤?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "B",
      "options": {
        "A": "警察組織體系的統一,可採行地域與業務的綜合體系之形式",
        "B": "警察組織之設立以有人民居住為必要條件",
        "C": "「深入性的生根」係指警察組織與民眾結合",
        "D": "「單一指揮」與「業務監督」二者概念不同"
      }
    },
    {
      "number": 20,
      "type": "choice",
      "stem": "「合理懷疑」係指必須有客觀之事實作為判斷基礎,根據當時的事實,依據專業(警察執法)經 驗,所做成的合理推論或推理。合理懷疑之事實基礎不包括:",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "A",
      "options": {
        "A": "出於臆測:例如經由對穿著儀態的感覺,懷疑有毒癮,因而對其實施攔檢盤查",
        "B": "情報判斷之合理懷疑:例如由勤務指揮中心通報,歹徒習慣開(騎乘)某款式車輛作案,因而 對其實施攔檢盤查",
        "C": "由現場觀察之合理懷疑:例如於剛發生犯罪現場附近,發現某人逗留徘徊,其衣著有泥土、血 跡特徵,而懷疑其可能從事犯罪",
        "D": "由可疑行為判斷之合理懷疑:例如警察發現行為人明顯攜帶武器、棍棒或刀械,與其合法使用 之處所,顯不相當"
      }
    },
    {
      "number": 21,
      "type": "choice",
      "stem": "執行巡邏勤務中盤查或盤檢人之要件包括:",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "C",
      "options": {
        "A": "有事實足認其有犯罪之嫌疑或有犯罪之虞者",
        "B": "合理懷疑其對已發生之犯罪或即將發生之犯罪知情者",
        "C": "有事實足認為防止其本人或他人生命、身體之具體危害,有查證其身分之必要者",
        "D": "滯留於應有停留許可之處所"
      }
    },
    {
      "number": 22,
      "type": "choice",
      "stem": "警察依法行使職權,因人民特別犧牲,致其生命、身體或財產遭受損失時,人民得請求補償。該 項損失補償,應以何種方式為之?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "B",
      "options": {
        "A": "回復原狀",
        "B": "以金錢為之",
        "C": "回復原狀為原則,金錢為例外",
        "D": "法無明定"
      }
    },
    {
      "number": 23,
      "type": "choice",
      "stem": "下列何者非警察勤務條例有關勤務時間之規定?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "B",
      "options": {
        "A": "服勤時間之分配,以勤四、息八為原則",
        "B": "服勤人員每週輪休全日二次,遇有臨時事故不得停止之",
        "C": "零時至六時為深夜勤,十八時至二十四時為夜勤,餘為日勤",
        "D": "服勤人員每日應有連續八小時之睡眠時間,深夜勤務以不超過四小時為度"
      }
    },
    {
      "number": 24,
      "type": "choice",
      "stem": "下列對分駐(派出)所的說明何者錯誤?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "B",
      "options": {
        "A": "未設警察分局之鄉(鎮、市、區)公所所在地得設置分駐所",
        "B": "分駐(派出)所轄區內應有三個以上警察勤務區",
        "C": "分駐(派出)所轄區以不跨越鄉(鎮、市、區)為原則",
        "D": "分駐(派出)所轄區以不分割村里自治區域為原則"
      }
    },
    {
      "number": 25,
      "type": "choice",
      "stem": "有關治安顧慮人口查訪規定之敘述,下列何者錯誤?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "B",
      "options": {
        "A": "查訪治安顧慮人口之期間,以刑執行完畢或假釋出獄後三年為限",
        "B": "治安顧慮人口由戶籍地警察機關每二個月實施查訪一次",
        "C": "警察實施查訪,應於日間為之。但與查訪對象約定者,不在此限",
        "D": "警察實施查訪時,應穿制服或出示證件表明身分"
      }
    }
  ],
  "year": 111,
  "category": "行政警察",
  "subject": "警察學與警察勤務",
  "source_pdf": "考古題庫\\行政警察\\111年\\警察學與警察勤務\\試題.pdf",
  "file_type": "試題"
}